內地手機付款好方便？ 寧波賊打劫順便搶微信錢包餘額

虛擬貨幣在全球愈趨盛行，香港科技大學經濟系前系主任及榮休教授雷鼎鳴，近日亦大讚內地科技進步生活方便過香港，舉例朋友「叫雞都可以拎部手機出嚟照（付款）」。原來，連內地劫匪亦有打劫「微信錢包」。

內地傳媒報道，寧波奉化月前有女子晚上獨自回家時遇劫，男賊人除即場搶走其300元現金外，還迫令她拿出手機查看其微信錢包餘額，看到當中有450元後，即時迫令女子掃瞄其手機二維碼（QR code），用微信轉帳方式把餘額也搶去，後因有人經過，賊人慌張離去。

女子報警後公安接手追查，至近日把涉案賊人及其同黨拘捕，被捕者承認搶手機程式錢包餘額非首次，早前用同一方式成功搶去900元。

不少網民認為「時代的進化」，對有人搶劫虛擬財產並不意外，支付寶或微信號也不時發生盜號的情況，惟恥笑賊人直接「掃」二維碼轉帳反映其智商有問題，「打劫也要想想如何不被查獲，轉帳不是邀請公安上門嗎？」

搶750蚊公安都會捉 ？

你會唔會拎全副身家cash出街呀？

咁樣打劫又幾方便

唔好更容易俾人追蹤到咩

仲好易俾人捉添

打手呢

用微信過錢比佢 咪仲易比人拉到
有晒記錄同戶口資料

傻㗎 打劫重點係唔比人知
掃一掃過錢咪出埋你實名
等查水表就有佢份

向來都呼籲話先進果班走番支那唔好再番黎嘅

支那d identity thief 多到你唔信

微訊同支付寶騙案同hacker 一向捉唔到

真係聰明
條友梗係做賊做到有堆海外黑錢戶口
喺微信轉幾轉就無人搵到佢

之後個賊話佢自願比錢買左粒糖唔係打劫。

追實追到,好似電話騙案叫人入落銀行戶口,一樣可以查到,不過差佬做唔做嘢啫

公安收片唔洗你教～

相反黎講 特登搶黎轉比第2條友咪好易幫個賊假扮其他人脫身

打手唔見晒嘅

電子貨幣實名制，咁偷錢法真係幾on9

p2p老笠